業權壟斷 香港首10名擁逾4萬單位

香港業權壟斷有多嚴重？根據一項調查，香港首10名差餉納稅人已擁有超過4萬單位，首100名更擁有7.9萬個。調查指香港沒有對空置物業作懲罰，是空置的主因。

根據「本土研究社」對本港空置物業的調查，2014年官方數字反映，香港交差餉最多的法人，第一名已擁有近1.7萬個單位，首10名擁有超過4萬個，首100名更擁有7.9萬個。兩組數字，相等於2014年《施政報告》中提及2009至13年5年間，共建4.8萬個私營單位，及公營單位數目7.5萬相約。

報告指，大量空置單位湧現，實因香港對空置單位沒有成本，導致大業主有條件空置、囤積及炒賣單位，屬結構性因素之一。

對於官方不斷宣傳覓地建屋，但報告質疑無助香港人解決居住問題，反而會加劇「有人冇屋住，有屋冇人住」，大量房屋空置的情況。

1.7萬個

收租都收到手軟

癲

當出租哂一個月成億租

痴撚線

吹水多

呢d機密資料唔會外泄